\thispagestyle{plain}
\centering \section*{Drei rote Pfiffe}
\index[in]{Drei rote Pfiffe}
\index[in]{Im Kreis ihrer Enkel}

\begin{small}

\begin{tabbing}
1. Im \=Kreis ihrer Enkel die alte Frau \=zeigt mit erhobener Hand\kill
\>\bf D\>\bf h\\
1. Im Kreis ihrer Enkel die alte Frau zeigt mit erhobener Hand\\

auf die \=W"alder, die dunklen \="uber der Drau, /: jetzt \=zeige ich euch euer \=Land. :/\kill
\>\bf fis\>\bf G\>\bf h(A)\>\bf A(D)\\
auf die W"alder, die dunklen "uber der Drau, /: jetzt zeige ich euch euer Land. :/\\

Dort \=droben, da hab' ich geschuftet am Hang, als \=ich ein Kind noch war,\kill
\>\bf h\>\bf A\\
Dort droben, da hab' ich geschuftet am Hang, als ich ein Kind noch war,\\

bei der \=Christmette mit \=Glockenklang /: hing \=Eis von Rock und \=Haar. :/\kill
\>\bf G\>\bf D\>\bf fis(G)\>\bf (D)\\
bei der Christmette mit Glockenklang /: hing Eis von Rock und Haar. :/\\

Die Bergknappen kamen vom Landwirt und \=fl"usterten heimlich mit List,\kill
\>\bf h\\
Die Bergknappen kamen vom Landwirt und fl"usterten heimlich mit List,\\

dass \=sich in der Welt was \="andern wird, /: nichts \=bleiben muss, wie es \=ist. :/\kill
\>\bf fis\>\bf G\>\bf h(A)\>\bf A(D)\\
dass sich in der Welt was "andern wird, /: nichts bleiben muss, wie es ist. :/\\ \\ \\

Ref.: Ver\=schwiegene B"aume, ver\=schworener Wald, und\kill
\>\bf d\>\bf B\\
Ref.: Verschwiegene B"aume, verschworener Wald, und\\

\ \ \ \ \ \ \ /: \=drei rote Pfiffe :/, \=drei rote \=Pfiffe im \=Wald.\kill
\>\bf F(a)\>\bf B\>\bf g\>\bf D\\
\ \ \ \ \ \ \ /: drei rote Pfiffe :/, drei rote Pfiffe im Wald.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
2. Die \=Drau hinunter trieb Mond um Mond, es \=brach der Faschistenkrieg aus.\kill
\>\bf D\>\bf h\\
2. Die Drau hinunter trieb Mond um Mond, es brach der Faschistenkrieg aus.\\

Da \=hatte ich einen \=Mann an der Front /: und \=hatte drei Kinder im \=Haus. :/\kill
\>\bf fis\>\bf G\>\bf h(A)\>\bf A(D)\\
Da hatte ich einen Mann an der Front /: und hatte drei Kinder im Haus. :/\\

Wie \=t"onte da markiger Nazigesang von \=deutschem Boden und Blut.\kill
\>\bf h\>\bf A\\
Wie t"onte da markiger Nazigesang von deutschem Boden und Blut.\\

\=Manch ein Bursch in die \=Berge entsprang, /: ich trug \=Flugbl"atter unter dem \=Hut. :/\kill
\>\bf G\>\bf D\>\bf fis(G)\>\bf (D)\\
Manch ein Bursch in die Berge entsprang, /: ich trug Flugbl"atter unter dem Hut. :/\\

Der Gestapo war kalt und der Gauleiter schalt: ''Parti\=sanen im eigenen Land!''\kill
\>\bf h\\
Der Gestapo war kalt und der Gauleiter schalt: ''Partisanen im eigenen Land!''\\

Ich \=trug das Gefl"uster und \=Brot in den Wald, /: sie \=haben mich Jelka ge\=nannt. :/\kill
\>\bf fis\>\bf G\>\bf h(A)\>\bf A(D)\\
Ich trug das Gefl"uster und Brot in den Wald, /: sie haben mich Jelka genannt. :/\\
\end{tabbing}

\newpage

\begin{tabbing}
3. Der \=Winter war nass, und uns w"armte der Hass, viele \=sind's, die die Erde heut'\kill
\>\bf D\>\bf h\\
3. Der Winter war nass, und uns w"armte der Hass, viele sind's, die die Erde heut'\\

birgt. \=Wir haben gefochten, dort \=droben am Pass, /: an \=uns'rer Befreiung ge\=wirkt. :/\kill
\>\bf fis\>\bf G\>\bf h(A)\>\bf A(D)\\
birgt. Wir haben gefochten, dort droben am Pass, /: an uns'rer Befreiung gewirkt. :/\\

Der \=Krieg war vorbei, da war Stille im Land, da \=waren die Lautesten leis'.\kill
\>\bf h\>\bf A\\
Der Krieg war vorbei, da war Stille im Land, da waren die Lautesten leis'.\\

Sie\=nahmen das Hitler\=bild von der Wand, /: ihre \=Westen wuschen sie \=wei"s. :/\kill
\>\bf G\>\bf D\>\bf fis(G)\>\bf (D)\\
Sie nahmen das Hitlerbild von der Wand, /: ihre Westen wuschen sie wei"s. :/\\

Ihr, meine Enkel, was h"ort ihr so stumm die \=alten, die kalten Berichte?\kill
\>\bf h\\
Ihr, meine Enkel, was h"ort ihr so stumm die alten, die kalten Berichte?\\

\=Meine Zeit ist \=bald herum, /: dann \=erinnert euch meiner Geschich\=te. :/\kill
\>\bf fis\>\bf G\>\bf h(A)\>\bf A(D)\\
Meine Zeit ist bald herum, /: dann erinnert euch meiner Geschichte. :/\\
\end{tabbing}

\end{small}

\begin{angaben}{0}
Worte: H.R. Unger - Weise: Hernstadt/Resetarits \\
FA: 118 GB: 140 LB: 198 TS: 338 PI:\checkmark
\end{angaben}
